【城市傷痕】港漂出書談「修例風波」

《城市傷痕：港漂眼中的香港修例風波》
作者：一川
出版社：利文出版社
出版時間：2020年4月

香港修例風波綿延至今，震盪、撕裂、衝突過後造成的傷痕，除了印刻在這座城市的每個角落，更是讓每位關心、愛護這座城市的人內心疼痛。

城市的「傷痕」

2019年7月1日，遊行結束後，部分「黑衣蒙面人」衝入立法會大樓，將內部破壞殆盡。

傍晚時分，從會展中心沿着海濱走去中環，吹着海風，對面的尖沙咀文化中心的外牆，不知甚麼時候開始有了多媒體燈光秀，和ICC的動態卡通一高一低，相映成趣。

得啦 漂返大陸唔該曬

這些僅僅是城市留下的「傷痕」，而我們的心呢？內心的「傷痕」又需要多少時間才能撫平？

新書《城市傷痕：港漂眼中的香港修例風波》，從一名資深「港漂」的特殊視角出發，結合其個人親歷事件所思所感及媒體新聞報道評論，寫下你、我、他在修例風波中的城市故事。

多元社會思考

全書收錄25個短篇，內文配以事件背景資料及作者親手繪製的漫畫，從購物經歷、家庭糾紛、出行故事，到連儂牆的本意、媒體報道的角度、粵方言傳承的觀點……，以切身感受和朋友敘事為線索，試圖勾勒出這次風波對個人、家庭、外來移民、本地居民的影響，以及對媒體、教育、行政、社會撕裂、群組壓力、弱勢群體等的多元社會思考。

正如作者在後記中所言，在修例風波後香港人以至全球，共同面對的是新型冠狀病毒，冀望彼此能「攜手而行，重新拾起失落的勇氣，站回自己應屬的崗位，做到自己應盡的職責，秉持海納百川的氣度，方見得到城市更加美好的未來。」

香港抗爭者仲未有人出本書做紀錄真係失策
俾共諜體系佔哂先機（哩本同周顯嗰幾本）

反而台灣有出一本

關你港漂撚事咩

蝗蟲就蝗蟲啦,港漂

日本都有人出左本

港漂呢個詞從來都係支那人用語
高級蝗蟲

成班鵲巢鳩佔

立場係咩

在修例風波後?
佢覺得完左？陳同佳都未去台灣

分享對 粵方言 傳承的觀點

其實唔少港漂覺得香港人浪費香港，香港要靠佢地

完全係留島不留人既思維

關你春事咩

正如你老醒你叉飯就叉飯啦, 加多隻荷包蛋俾盡你咪係廿二蚊碗,黯咩然銷咩魂飯呀
説穿左港漂又咪又係蝗蟲一隻, 不用分那麼細

呢一種都唔算係紀錄啦，另外韓麗珠都有本日記形式出咗本，眾新聞都有一本

好多年後，研究返香港歷史，參考文獻就係呢本書

我地應該出返本

sorry 我指藍屍定黃屍

未睇晒本書,
但係就咁睇介紹都覺得佢哋玻璃心得好嚴重,
剩係識將情感投放喺啲物件上面,
可能因為死物唔會背叛自己掛

幾好奇在港中國人點睇我地香港人既抗爭運動

平行時空

連登仔日日講支爆，事實點爆都好，支共每日都發動大外宣，滲透分化

港漂？

漂你老母！

台灣你講邊本
自由6月定烈火黑朝